3000 budget 內父母用傻瓜機

自己本身對影相無咩研究，最近父母退休不停去旅行，想買番部傻瓜機比佢地旁身。

佢地完全無攝影既知識，剩係識用auto對焦，禁制，想問3000 畢直各位巴絲有咩推介？

影得正正常常對人像清晰就可以，唔該晒！

我有望過下最近相機，
Sony DSC-HX90V
Fuji X30

但都有過畢直，有無其他好介紹

即影即有啱哂

sonar sx-70

呢個預算，買部電話算啦

佢地都有電話，但又想有部dc仔旁下身咁，買完我自己都用得既又無所謂，唔係我想要3000畢直，不過近期dc仔d價值直奔上天空，加多幾千畢直可以玩單反添喇

無撚病嘛？
上Price睇spec之餘仲要當x30無變焦

買部二手G7x / rx100 ，大sensor仲好
Under 3k果d仲差過iphone影

儲幾多舊，入RX100/LX100或者x-t10長插1855啦

大師又發功

Rx100同xt-10係我心水list，自己都好想買

我覺得唔識影求其買部可以影得遠少少就得

Eos M3係目前巿面上的大牌子黎講，功能最全面最適合居家旅行的APS-C機，個人建議單買BODY再去買支二手或水貨22mm定焦餅鏡加埋11-22,完美

RX100啦。對唔識影相嘅人嚟講，畫質好過iPhone已經叫做好靚。